Kontraht.
Addawere mõisa omaniko E. von Wahli woliniku Juhannes Jürmanni ja Mihkel Merri wahel on järgmine kontraht tehtud:
I. Adawere mõisa omanik herra von Wahl lainab Mihkel Merrile 28 (kakskümmend kaheksa) rubla lehma ostmiseks, mida Mihkel Merri mõisale aega mööda töö rahaga lubab tasuda ja nimelt  iga kuus 1 rubla ja kui wõimalik siis ka rohkem.
II. Kui Mihkel Merri mitte iga kuu üks rubla ärra ei ole tasunud, siis saab puduw summa aasta lõppul mona wiljast maha tomatud.
III. Kui Mihkel Merri selle lehma eest küllalt korraperast hoolt ei kanna, wõtab mõisa tema käest lehma ärra, ja maksab temale tasutud summa tagasi
IV. Mihkel Merri ei tohi ilma mõisa luata lehma müja ega wahetada, ni kaua kui ta mõisale wõlgneb.
V, Kui Mihkel Merri enne mõisa tenistust maha jättab kui wõlg tasa ja lehma  tahab liggi wõtta, siis maksab tema wõlga antud raha sumast puduw rahha ära.
Lepingo tegija Johannes Jürmann /allkiri/, Herra von Wahli wolinik
Lepija Mihkel Meri /allkiri/
Et sesinane lepingu kontraht osalistele Herra  E. von Wahli wolinikule Juhannes Jürmannile ja Mihkel Merile ninda kui se on kästud Wallakohtu säduse ramatus  9 Julist 1889 a.  § 282 kohtuistumisel  ette luetud ja nad keikide aktis seiswa tingimistega rahul on olnud, selle kontrahti omad nimed allakirjutanud ja see akt kontrahti ramatus  No 4 alla sisse kirjutatud ja et  lepingu tegijad inimesed kogukonna kohtule tuntud on, seda tunnistakse sellesinatse kontrahti kinnitamise juures Addawere walla kohtu poolt.
Addawere wallakohus sel 26 Julil 1891
Kogukonnakohtu eesistnik Hans Kors /allkiri)
Kirjutaja eest/allkiri/
